msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: \n"
"POT-Creation-Date: 2022-08-27 08:51+0800\n"
"PO-Revision-Date: 2022-09-08 08:14+0800\n"
"Last-Translator: beecom\n"
"Language-Team: \n"
"Language: ko\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"Plural-Forms: nplurals=1; plural=0;\n"
"X-Generator: Poedit 3.1.1\n"
"X-Poedit-Basepath: ..\n"
"X-Poedit-SearchPath-0: .\n"

#: config.py:82 config.py:323
msgid "Preferred format order"
msgstr "선호하는 형식 순서"

#: config.py:86
msgid "Customize Kindle Word Wise"
msgstr "킨들 워드와이즈 사용자 지정"

#: config.py:90
msgid "Customize EPUB Wiktionary"
msgstr "EPUB 위키낱말사전 사용자 정의"

#: config.py:95
msgid "Fetch X-Ray people descriptions from Wikipedia/Fandom"
msgstr "Wikipedia/Fandom에서 X-Ray 인물 설명 가져오기"

#: config.py:99
msgid ""
"Enable this option for nonfiction books and novels that have character pages "
"on Wikipedia/Fandom"
msgstr ""
"Wikipedia/Fandom에 캐릭터 페이지가 있는 논픽션 책 및 소설에 대해 이 옵션을 활"
"성화합니다"

#: config.py:111
msgid "<a href=\"https://spacy.io/models/en\">spaCy model</a> size"
msgstr "<a href=\"https://spacy.io/models/en\">spaCy model</a> 크기"

#: config.py:114
msgid "Larger model improves X-Ray quality"
msgstr "더 큰 모델은 X-Ray 품질을 향상시킵니다"

#: config.py:116
msgid "Small"
msgstr "소"

#: config.py:116
msgid "Medium"
msgstr "중"

#: config.py:116
msgid "Large"
msgstr "대"

#: config.py:125
msgid "Minimal X-Ray occurrences"
msgstr "X-Ray 최소"

#: config.py:128
msgid ""
"X-Ray entities that appear less then this number and don't have description "
"from Wikipedia/Fandom will be removed"
msgstr ""
"이 숫자보다 적게 나타나고 Wikipedia/Fandom에 설명이 없는 X-Ray 개체는 제거됩"
"니다"

#: config.py:145
msgid "Chinese Wikipedia variant"
msgstr "중국어 위키백과 변종"

#: config.py:153
msgid "Fandom URL"
msgstr "Fandom URL"

#: config.py:157
msgid "Add locator map to EPUB footnotes"
msgstr "EPUB 각주에 로케이터 맵 추가"

#: config.py:159
msgid "Enable this option if your e-reader supports image in footnotes"
msgstr "e-reader가 각주 이미지를 지원하는 경우 이 옵션을 활성화하십시오"

#: config.py:168
msgid "Source code and document"
msgstr "소스 코드 및 문서"

#: config.py:207 config.py:224 config.py:279
msgid "Saving customized lemmas"
msgstr "사용자 정의 표제어 저장"

#: config.py:243
msgid "Catalan"
msgstr "카탈로니아어"

#: config.py:243
msgid "Danish"
msgstr "덴마크어"

#: config.py:243
msgid "German"
msgstr "독일어"

#: config.py:243
msgid "Greek"
msgstr "그리스어"

#: config.py:243
msgid "English"
msgstr "영어"

#: config.py:243
msgid "Finnish"
msgstr "핀란드어"

#: config.py:243
msgid "French"
msgstr "프랑스어"

#: config.py:243
msgid "Serbo-Croatian"
msgstr "세르보크로아티아어"

#: config.py:243
msgid "Italian"
msgstr "이탈리아어"

#: config.py:243
msgid "Japanese"
msgstr "일본어"

#: config.py:243
msgid "Korean"
msgstr "한국어"

#: config.py:243
msgid "Lithuanian"
msgstr "리투아니아어"

#: config.py:243
msgid "Macedonian"
msgstr "마케도니아어"

#: config.py:243
msgid "Dutch"
msgstr "네덜란드어"

#: config.py:243
msgid "Norwegian Bokmål"
msgstr "노르웨이 보크몰어"

#: config.py:243
msgid "Polish"
msgstr "폴란드어"

#: config.py:243
msgid "Portuguese"
msgstr "포르투갈어"

#: config.py:243
msgid "Romanian"
msgstr "루마니아어"

#: config.py:243
msgid "Russian"
msgstr "러시아어"

#: config.py:243
msgid "Spanish"
msgstr "스페인어"

#: config.py:243
msgid "Swedish"
msgstr "스웨덴어"

#: config.py:243
msgid "Ukrainian"
msgstr "우크라니아어"

#: config.py:243
msgid "Chinese"
msgstr "중국어"

#: config.py:246
msgid "Select Wiktionary source language"
msgstr "위키낱말사전 소스 언어 선택"

#: config.py:247
msgid "Language"
msgstr "언어"

#: config.py:266
msgid "Downloading Wiktionary"
msgstr "위키낱말사전 다운로드"

#: config.py:339
msgid "Choose format manually"
msgstr "수동으로 형식 선택"

#: config.py:346
msgid "Create files for all available formats"
msgstr "사용 가능한 모든 형식의 파일 생성"

#: config.py:378
msgid "Choose book format"
msgstr "책 형식 선택"

#: config.py:384
msgid ""
"This book has multiple supported formats. Choose the format you want to use."
msgstr "이 책에은 지원되는 여러 형식이 있습니다. 사용하려는 형식을 선택합니다."

#: config.py:390
msgid "Always ask when more than one format is available"
msgstr "둘 이상의 형식을 사용할 수 있는 경우 항상 확인"

#: custom_lemmas.py:51
msgid "Customize"
msgstr "사용자 정의"

#: custom_lemmas.py:54
msgid "Wiktionary"
msgstr "위키낱말사전"

#: custom_lemmas.py:57
msgid "Kindle Word Wise"
msgstr "킨들 워드 와이즈"

#: custom_lemmas.py:73
msgid "Fewer Hints"
msgstr "적은 힌트"

#: custom_lemmas.py:73
msgid "More Hints"
msgstr "많은 힌트"

#: custom_lemmas.py:89 custom_x_ray.py:78
msgid "Search"
msgstr "검색"

#: custom_lemmas.py:101
msgid "Pinyin"
msgstr "병음"

#: custom_lemmas.py:102
msgid "Bopomofo"
msgstr "보포모포"

#: custom_lemmas.py:108
msgid "Phonetic transcription system"
msgstr "음성 전사 시스템"

#: custom_lemmas.py:110
msgid "International Phonetic Alphabet"
msgstr "국제 음성 알파벳"

#: custom_lemmas.py:121 custom_lemmas.py:574
msgid "Difficulty limit"
msgstr "난이도 제한"

#: custom_lemmas.py:124
msgid ""
"Difficult words have lower value. Words have difficulty value higher than "
"this value are disabled."
msgstr ""
"어려운 단어는 가치가 낮습니다. 이 값보다 높은 난이도 값을 가진 단어는 비활성"
"화됩니다."

#: custom_lemmas.py:145
msgid "Import"
msgstr "가져오기"

#: custom_lemmas.py:150
msgid "Export"
msgstr "내보내기"

#: custom_lemmas.py:175
msgid "Select import file"
msgstr "가져오기 파일 선택"

#: custom_lemmas.py:223
msgid "Set export file path"
msgstr "내보내기 파일 경로 설정"

#: custom_lemmas.py:413 custom_lemmas.py:491
msgid "Enabled"
msgstr "활성화됨"

#: custom_lemmas.py:414 custom_lemmas.py:492
msgid "Lemma"
msgstr "표제어"

#: custom_lemmas.py:416 custom_lemmas.py:493
msgid "POS"
msgstr "POS"

#: custom_lemmas.py:417 custom_lemmas.py:495
msgid "Definition"
msgstr "정의"

#: custom_lemmas.py:418 custom_lemmas.py:499
msgid "Difficulty"
msgstr "난이도"

#: custom_lemmas.py:494
msgid "Gloss"
msgstr "어휘"

#: custom_lemmas.py:497
msgid "Forms"
msgstr "형식"

#: custom_lemmas.py:559
msgid "Set export options"
msgstr "내보내기 옵션 설정"

#: custom_lemmas.py:565
msgid ""
"Export text separated by tab, can be imported to Anki.<br/> \"Allow HTML in "
"fields\" option needs to be enabled in Anki."
msgstr ""
"탭으로 구분된 내보내기 텍스트는 Anki로 가져올 수 있습니다.<br/> Anki에서 \"필"
"드에서 HTML 허용\" 옵션을 활성화해야 합니다."

#: custom_lemmas.py:570
msgid "Only export enabled lemmas"
msgstr "활성화된 표제어만 내보내기"

#: custom_lemmas.py:576
msgid "Difficulty higher than this value will not be exported"
msgstr "이 값보다 높은 난이도는 내보내지지 않습니다"

#: custom_lemmas.py:595
msgid "Set import options"
msgstr "가져오기 옵션 설정"

#: custom_lemmas.py:599
msgid "Retain current enabled lemmas"
msgstr "현재 활성화된 표제어 유지"

#: custom_x_ray.py:29
msgid "Named hurricanes, battles, wars, sports events, etc."
msgstr "명명된 허리케인, 전투, 전쟁, 스포츠 이벤트 등"

#: custom_x_ray.py:30
msgid "Buildings, airports, highways, bridges, etc."
msgstr "건물, 공항, 고속도로, 교량 등"

#: custom_x_ray.py:31
msgid "Countries, cities, states"
msgstr "국가, 도시, 주"

#: custom_x_ray.py:32
msgid "Named documents made into laws"
msgstr "법률로 만들어진 기명 문서"

#: custom_x_ray.py:33
msgid "Non-GPE locations, mountain ranges, bodies of water"
msgstr "비 GPE 위치, 산맥, 수역"

#: custom_x_ray.py:34
msgid "Companies, agencies, institutions, etc."
msgstr "회사, 기관, 기관 등"

#: custom_x_ray.py:35
msgid "People, including fictional"
msgstr "가상인물을 포함한 사람들"

#: custom_x_ray.py:36
msgid "Objects, vehicles, foods, etc. (not services)"
msgstr "물건, 차량, 식품 등(서비스 제외)"

#: custom_x_ray.py:39
msgid "Book quote"
msgstr "책 견적"

#: custom_x_ray.py:39
msgid "Wikipedia"
msgstr "위키피디아"

#: custom_x_ray.py:45
msgid "Customize X-Ray for {}"
msgstr "{}에 대한 X-Ray 사용자 지정"

#: custom_x_ray.py:83
msgid "Add"
msgstr "추가"

#: custom_x_ray.py:85
msgid "Delete"
msgstr "삭제"

#: custom_x_ray.py:136 custom_x_ray.py:235
msgid "Name"
msgstr "이름"

#: custom_x_ray.py:137
msgid "Named entity label"
msgstr "명명된 엔터티 레이블"

#: custom_x_ray.py:138 custom_x_ray.py:247
msgid "Aliases"
msgstr "별칭"

#: custom_x_ray.py:139 custom_x_ray.py:250
msgid "Description"
msgstr "설명"

#: custom_x_ray.py:140 custom_x_ray.py:258
msgid "Description source"
msgstr "설명 출처"

#: custom_x_ray.py:141 custom_x_ray.py:261
msgid "Omit"
msgstr "생략"

#: custom_x_ray.py:226
msgid "Add new X-Ray data"
msgstr "새로운 X-Ray 데이터 추가"

#: custom_x_ray.py:243
msgid "NER label"
msgstr "NER 레이블"

#: custom_x_ray.py:246
msgid "Separate by \",\""
msgstr "\",\"로 구분"

#: custom_x_ray.py:252
msgid "Leave this empty to use description from Wikipedia or Fandom"
msgstr "Wikipedia 또는 Fandom의 설명을 사용하려면 비워 둡니다"

#: error_dialogs.py:22
msgid ""
"Please read the friendly <a href='{}#how-to-use'>manual</a> of how to "
"install Python."
msgstr ""
"파이썬 설치에 대한 친절한 <a href='{}#how-to-use'>매뉴얼</a> 을 읽으세요."

#: error_dialogs.py:35
msgid ""
"Please use <a href='https://github.com/kevinhendricks/"
"KindleUnpack'>KindleUnpack</a>'s '-s' option to split the book."
msgstr ""
"책을 분할하려면 <a href='https://github.com/kevinhendricks/"
"KindleUnpack'>KindleUnpack</a> 의 '-s' 옵션을 사용하세요."

#: error_dialogs.py:44
msgid ""
"Install <a href='https://support.microsoft.com/en-us/help/2977003/the-latest-"
"supported-visual-c-downloads'>Visual C++ 2019 Redistributable</a>"
msgstr ""
" <a href='https://support.microsoft.com/en-us/help/2977003/the-latest-"
"supported-visual-c-downloads'>Visual C++ 2019 Redistributable</a> 을 설치하세"
"요"

#: error_dialogs.py:68
msgid ""
"<p>Please read the friendly <a href='{}#how-to-use'>manual</a> of how to "
"install pip.</p>\n"
"                <p>If you still have this error, make sure you installed "
"calibre with the <a href='https://calibre-ebook.com/download_linux'> binary "
"install command</a> but not from Flathub or Snap Store.</p>"
msgstr ""
"<p>pip 설치 방법에 대한 친숙한 <a href='{}#how-to-use'>매뉴얼</a>을 읽어보세"
"요.</p>\n"
"                 <p>이 오류가 계속 발생하면 <a href='https://calibre-ebook."
"com/download_linux'> 바이너리 설치 명령</a>으로 calibre를 설치했지만 Flathub "
"또는 Snap Store에서 설치하지 않았는지 확인하세요. </p>"

#: error_dialogs.py:89
msgid ""
"Please delete the '{}*' folder from the 'worddumb-libs-py*' folder and try "
"again."
msgstr "'worddumb-libs-py*' 폴더에서 '{}*' 폴더를 삭제하고 다시 시도하세요."

#: error_dialogs.py:103
msgid ""
"<p>Read <a href='{}'>calibre FAQ</a> first then check your proxy environment "
"variables, they should be set by these commands:</p>\n"
"                <p><code>$ export HTTP_PROXY='http://host:port'</code></p>\n"
"                <p><code>$ export HTTPS_PROXY='http://host:port'</code></p>\n"
"                <p>If you're allergic to terminal, close your proxy and use "
"a VPN.</p>"
msgstr ""
"<p>먼저 <a href='{}'>calibre FAQ</a>를 읽고 프록시 환경 변수를 확인하세요. 다"
"음 명령으로 설정해야 합니다.</p>\n"
"                 <p><code>$ export HTTP_PROXY='http://host:port'</code></p>\n"
"                 <p><code>$ export HTTPS_PROXY='http://host:port'</code></"
"p>\n"
"                 <p>단말기에 알레르기가 있는 경우 프록시를 닫고 VPN을 사용하"
"세요.</p>"

#: error_dialogs.py:115
msgid ""
"Is GitHub/Wikipedia/Fandom blocked by your ISP? You might need to bypass "
"Internet censorship. Please read <a href='{}'>calibre FAQ</a>."
msgstr ""
"GitHub/Wikipedia/Fandom이 ISP에 의해 차단되었습니까? 인터넷 검열을 우회해야 "
"할 수도 있습니다. <a href='{}'>calibre FAQ</a> 를 읽으십시오."

#: error_dialogs.py:124
msgid ""
"An error occurred, please copy error message then report bug at <a href=\"{}/"
"issues\">GitHub</a>."
msgstr ""
"오류가 발생했습니다. 오류 메시지를 복사한 다음 <a href=\"{}/issues\">GitHub</"
"a> 에서 버그를 보고하세요."

#: error_dialogs.py:139
msgid "Unsupported language"
msgstr "지원되지 않는 언어"

#: error_dialogs.py:140
msgid "The language of the book <i>{}</i> is not supported."
msgstr "책 <i>{}</i> 의 언어는 지원되지 않습니다."

#: error_dialogs.py:146
msgid "Non-English book"
msgstr "영어가 아닌 책"

#: error_dialogs.py:147
msgid ""
"For Kindle format books, Word Wise is only available in books in English."
msgstr "킨들 형식 책의 경우 Word Wise는 영어 책에서만 사용할 수 있습니다."

#: error_dialogs.py:152
msgid "Unsupported book format"
msgstr "지원되지 않는 책 형식"

#: error_dialogs.py:152
msgid "The book format is not supported."
msgstr "책 형식은 지원되지 않습니다."

#: error_dialogs.py:157
msgid "Device not found"
msgstr "장치를 찾을 수 없음"

#: error_dialogs.py:158
msgid ""
"Please connect your Kindle or Android(requires adb) device then try again."
msgstr "킨들 또는 Android(adb 필요) 장치를 연결한 다음 다시 시도하십시오."

#: error_dialogs.py:165
msgid "Word Wise database not found"
msgstr "Word Wise 데이터베이스를 찾을 수 없습니다"

#: error_dialogs.py:167
msgid ""
"Can't find Word Wise database on your device, open a Word Wise enabled book "
"to download this file."
msgstr ""
"장치에서 Word Wise 데이터베이스를 찾을 수 없습니다. Word Wise 지원 책을 열어 "
"이 파일을 다운로드하십시오."

#: error_dialogs.py:175
msgid "Kindle doesn't support EPUB"
msgstr "킨들은 EPUB를 지원하지 않습니다"

#: error_dialogs.py:177
msgid ""
"Kindle doesn't support EPUB format natively, please convert the book format "
"then try again."
msgstr ""
"킨ㄷ은 기본적으로 EPUB 형식을 지원하지 않습니다. 책 형식을 변환한 다음 다시 "
"시도하십시오."

#: ui.py:25
msgid "Create Word Wise and X-Ray"
msgstr "워드와이즈 및 X-Ray 만들기"

#: ui.py:35
msgid "Create Word Wise"
msgstr "워드 와이즈 만들기"

#: ui.py:41
msgid "Create X-Ray"
msgstr "X-Ray 만들기"

#: ui.py:49
msgid "Customize X-Ray"
msgstr "X-Ray 사용자 정의"

#: ui.py:56
msgid "Preferences"
msgstr "기본 설정"

#: ui.py:65
msgid "Donate"
msgstr "기부"

#: ui.py:112
msgid "Word Wise"
msgstr "워드와이즈"

#: ui.py:115
msgid " and "
msgstr " 그리고 "

#: ui.py:118
msgid "Generating {} for {}"
msgstr "{}에 대한 {} 생성"

#: ui.py:126
msgid "{} generated for {}"
msgstr "{}에 대해 생성된 {}"
